其實啲地震速報點解可以做得咁快?

睇開個youtuber打機, 段片係佢部手機彈左個地震速報
右下角先見到佢屋企開始搖, 即係一震果刻就發左信息, 勁快
佢仲有時間望兩望先準備走佬

無知一問, 點解突然間有地震都可以做到即時警號咁快

印象中由detect到有不尋常地殻運動到傳達能量再個人感受到係有一段時間，大概20秒咁上下，所以係的確有機會出現出左通知先再feel到地震

有兩種地震波
P wave 同 S wave
P wave 行得快過 S wave 破壞力無咁大
透過 detect P wave 就可以係 S wave 黎之先發預警
大概係咁